搞個活動 我地要積極幫大陸遊客 因為佢地係我地經濟命脈

剛剛有4隻蝗 係軒尼詩道問路，問會展點行。

我用2min，詳細教左佢行去跑馬地

各巴打，要幫蝗蟲遊客啊

教佢搭電車往柴灣方向 沿途欣賞街景 同佢講總站落再問人就得

4:10pm

灣仔消防局門口
問點去時代廣場

指左佢向海行

問清楚係咪大陸人先呀

講蝗語

-.-

台灣馬來西亞

喺尖沙咀有條大陸佬啱啱食完煙問我點去佐敦，我叫撚左佢哋坐8號巴士，仲送埋佢上車

口音好易分啦

18:30

佐敦道馬會門口
剛剛大陸佬
問巴士去美孚，昆左佢上元朗巴士

理x得佢，所有普通話，歸入蝗類

我有個朋友做服務業既
佢一遇到大陸人會即刻西面，同港式普通話「聽唔聽到，我說你要站那邊」（自己ff港式口音入去）

一見到台灣人會用標準台灣腔國語講野
佢本身國語其實好好

上次係 mk有支那問我點去tst，我指左去太子方向

試過有支拿人問我先達點去，我點左佢去家樂

有次直接答條大陸婆
“問路請講廣東話！因為我聽唔明妳講乜呀？”
之後佢死死氣用半咸淡廣東話問路，
證明左佢地係識講不過唔肯講

做咩用我果招

要尊重佢地，用國語欣勤覆佢